柏林驚現華為辱德廣告 D&G表示同人唔同命

華為公司在德國首都柏林泰戈爾機場安裝了一個巨大的廣告牌，目的是宣傳5G網路，但廣告牌的內容卻令人驚訝，背景是一位老婦人抱著狗面帶微笑，在其下方配有文字：「在柏林什麼將會普及：是5G還是狗屎？」

柏林當地的一家媒體（BZ-Berlin）也轉發了這篇文章，但用的標題卻是《中國人的玩笑（Ein Chinesen-Witz）》。

到目前為止，通過網路搜尋，這則消息只有這兩家媒體報導，在德國並未形成新聞熱點，說明多數德國媒體對此事並不特別感興趣。

知道此事的人不少，但沒有人憤怒，我問：「你們有沒有感覺到德國被侮辱？」

回答驚人的一致：「華為公司在做廣告，只不過想通過這種方式引起廣告受眾注意而已，談不上侮辱德國」。

如果在中國首都北京街頭立著這樣一個廣告牌：廣告牌的背景是一位老婦人抱著狗面帶微笑，下方配有文字：「在北京什麼將會普及：是5G還是狗屎？」

假設該廣告的發布者是德國一家企業，例如德國電信或O2，中國人看了會怎麼反應？

在這個世界上，什麼鳥都有，什麼言論都會出現，做人不能過於敏感，你得允許別人提出不同意見和尖銳的批評甚至是侮辱，過於小肚雞腸讓人厭惡。

批評是一種禮物，你可以選擇接受或不接受；把侮辱視若無物，不僅是一種雅量，更是做人的自信...

摘錄轉換自原文如下：

德文報導：

文明世界同生蕃邊可以相提並論
下下都碎個玻璃心好得閒咩